【孖B冇人理】阿仔沉迷去中國打機玩《食雞》不顧妻兒 阿媽聲淚俱下：新抱好可憐

孖B的17歲內地媽媽，因為雙程證到期，要返內地辦理證件才能回港照顧BB，一對孖B現時留院由祖母看顧。祖母提到兒子的任性，心痛落淚：「個仔太唔聽話，點解生咗個咁既仔！」她坦言昨日報警只謂懲罰兒子，不料卻累及媳婦，非常心痛「佢好可憐，咁細過嫁呢樣既老公！」她透露，內地出生的兒子近來沉迷玩一款中港大熱的手機及電腦遊戲《食雞》（正式名字是《絕地求生》），幾乎每周都返內地數天只為打機，卻變相丟下妻兒不顧，令做母親的感到心痛及無奈，前路茫茫。

孖B的祖母姓岑50歲，3年前帶同與前夫所生的兒子內由地來港。兒媳在內地時，是同一學校不同年級的同學，去年奉子成婚。

岑女士坦言兒子不生性，即使已為人父，還是沉迷打機。「個個禮拜去，無一次唔去；去一日都唔返嚟，呢D已經好正常。」兒子做裝修散工，日薪約500元，但從來沒有給家用，「一有錢就（返內地）去攞去打機，BB出世要用既錢，都係我畀。」她在菜檔工作，主要返夜班，但仍不時要幫手照顧兒子ＢＢ，心力交瘁。

她指媳婦才17歲，什麼也不懂。「我唔怪佢(媳婦)，自己一個人湊住兩個BB，點湊呀？飯都唔到口。」她從不護短「個仔真係太唔聽話，點解生咗個咁既仔？ 點解咁唔聽話，我都唔明白。有人性既都知道，老媽子幾十歲，單親家庭離咗婚，個新抱又細，佢要做嘢嘛!」說時聲淚俱下。

其實媳婦是打算將BB帶返內地娘家，由自己母親湊，原定昨日替BB領取回鄉證，不料兒子於周一凌晨卻突然出門，媳婦急急北上尋夫。「佢(媳婦)話去咗拿拿聲返嚟既，點知又係幾個鐘，搵咗好多地方都搵唔到。」她一怒之下報警，目的是要找兒子出來，豈料如今媳婦惹官非。岑女士含淚撐媳婦：「佢好可憐，咁細過嫁呢樣既老公。佢阿媽唔傷心呀？佢阿媽心痛過我啦！我都係女人嚟既！」

她指媳婦已經刻盡母責，「有次BB瞓咗，個仔叫佢去深圳玩幾個鐘，新抱都唔去。」岑女士指如今「個仔唔見咗，我又要返工，好煩呀！」一家幾口全靠她菜檔工作的入息，相當吃力。她歎說：「你(仔)可以唔生呀！生咗又係我(養)，一路檢查BB，都係我，洗咗好多錢。新抱都可憐，十幾歲嫁畀佢，17歲識咩啫！唔怪得佢。我報警唔知道會搞到個新抱，以為搞個仔，搵到佢教訓吓。」

《食雞》正式中文名《絕地求生》（簡稱PUBG），是一款2017年由南韓推出的多人網上射擊遊戲。每局遊戲會安排玩家在荒島混戰，需要互相追殺，「死淨種」會成為贏家，由於贏家會見到句「winner winner, chicken dinner」（意思是贏家今晚有得食雞肉），所以香港玩家戲這款遊戲叫《食雞》。現時此遊戲除了手機及電腦版外，尚Xbox One、Android及iOS版，在中港都非常流行。

點解要返大陸打

上去食雞定叫雞呀

擺明個老婆以前都係雞啦

食雞原來係咁解

全家都支那人

毒撚都有得中出學生妹
連登仔幾十歲人仲係青頭

浪費版位🤷🏻‍♂️

但係個老母返到去睇完個B冇事都去報警,結果拉左個新抱

唔係話個老母岩哂
但個祖母, 真係好似完全無責任咁

支那玩食雞=叫雞

孖B的祖母姓岑50歲，3年前帶同與前夫所生的兒子內由地來港

又係支那

兩全家支那狗

內地出生的兒子

支那人滾回支那

快撚d死返上支那啦

點解全家支那人都有得黎香港定居

岑女士坦言兒子不生性，即使已為人父，還是沉迷打機。

屌 條友先21歲 好出奇咩

典型蝗蟲家庭，一個申請一個，再生兩個申請綜援公屋，唔使返工專心食雞，理撚得你

文入面有講過, 個老母係經中國特色結婚黎香港

支那人

3年前 = 2015 = 2014佔中輸左之後政府無所顧忌殖民

成篇文一個香港人都無

每日都有150個

但香港人要幫佢地埋單

支那狗

全部都支那人點用家庭團聚呢招？唔係太明

前夫可能係香港人

通常大陸婆喺香港搵個六七十歲老坑結婚，拎咗身分證就離婚，再接返大陸老公(前夫)冚家到香港團聚

蝗蟲

人地係叫雞仲食雞

咁樣笑自己都有既?

屌佢老母十七歲養兩件，最後又係納稅人幫手養廢物

34個回覆都仲未見叫窮人唔好生仔既？點解呢？

支那狗死返支那

全家都係支那窮賤種

呢單直頭係唔好入境先岩聽

點解《食雞》要用書名號？隻game名叫食雞咩？
仲要講完食雞先講正式名？

全家都係雞

前夫廢老又係鄉下搵多件中女同佢生

垃圾

我想表達「窮人唔好生仔」呢句話從來都係連登高登呢d香港人論壇出現

從來都冇人講過「大陸人/新移民唔好生仔」

好快又社工狗政棍幫上樓

講到尾原來全家都係大陸人
好心你地大陸人自己有家庭糾紛就咪撚黎香港啦
香港人交嘅稅全撚部都用係大陸人到
真係好撚慘

LM

想捉個仔
點知報警拉左個媳婦
條女都黑
無啦啦比人拉尻左

吊佢老母！點解呢d 垃圾可以成家落晒黎？

個仔3年前先落嚟，即係2個孫係雙非

琴日又話「2個都唔生性」

做散工 扲綜援
大陸閪老婆又後生
又唔洗用好多錢

傳宗接代o既工作又完成咗
得閒課吓金
返去dup吓邪骨
人生贏家

屌佢老母正仆街，要我地納稅人養佢地
支那人我屌你老母啊！

孖B的祖母姓岑50歲，3年前帶同與''前夫所生的兒子''由內地來港

全家都係支那人落黎香港做乜鳩?

擺明個仔已經習慣左係大陸生活 有哂朋友圈

落黎香港冇人脈 仲要娶個大陸妹仲申請雙程黎香港

不如全家搬返上去 所有問題都會解決

返上去叫雞就真啦

終極垃圾

冚家支那人 不過呢佢個仔就識食 中出條17歲支那妹 嫩口野應該幾正

有無人覺得篇野好1999

返大陸真食雞，唔似香港班毒撚打機食雞

窮人唔生仔明俾藉口輸入支那人來港

你見到單新聞有人

點解我唔係好睇得明

柒頭都有17歲嫩西屌
公平咩

原來冚家都係大陸。

成家垃圾
佢死全家就係對香港最大貢獻

去老蘭大把公廁MK
但屌黎有乜值得炫耀 識個高質素女朋友咪仲好

支那又贏

Exac7ly, 就係日日洗腦，只洗香港人
#47 就有一個例子

日薪500，叫條撚咩

去搵背後強大既祖國啦

支那大把地方150屌西,on9

叫大媽呀？

返大陸叫過雞未呀弱智仔
人地話連登多弱智,估唔到真係咁撚多

一開始就落咗佢啦，仲要比佢生出嚟

屌你老母即刻全家都係支那賤種

對唔住，$150留返俾你

我就食好d對自已好d

全家垃圾新蝗民，抵撚死

男做散工, 女做雞 一家扲綜援
分分鐘月入6萬

已經跟唔到

全家蝗都落到黎

咁多假結婚?

都係食雞

孖B的祖母姓岑50歲，3年前帶同與前夫所生的兒子內由地來港。兒媳在內地時，是同一學校不同年級的同學，去年奉子成婚
根本全家都係蝗

人地係喊冇得攞老綜

點解成日成家支那人黎香港家庭團聚

屋邨好多單身廢老

仲有500 一日裝修工人咩

成家都大陸人
佢陷家都返哂大陸住咪唔洗擔心個仔返大陸打機

成堆支那人嘅鬧劇關我地撚事 又要用我地啲資源解決

唔好意思我想問隻game點解叫食雞?

早上8時許，BB的祖母在醫院忙於照顧兩個孫仔，手忙腳亂。她表示，媳婦已經離開警署返回內地「返咗大陸深圳呀！證件到咗期。」因此她要暫時放低工作，晨早到醫院湊孫。至於兒子身在何方，她最是頭痛：「個仔...唔知去咗邊度。佢話今日嚟既，又冇嚟。好多事好煩呀！」她又指，由於事件被廣泛報道，兒媳之間關係似乎很緊張「新抱責怪我(多言)，要離婚呀！」

屌你老母，一家三口拉撚晒啦

蠢撚到呢

唔怪佢怪邊個 蠢撚成咁

重點係全家支那，痴9線，

btw17歲有得中出條女

個老女人都唔抵可憐
喺大陸大個仔落嚟
人哋啲朋友喺晒上邊
咁就梗係返去啦

佢個新抱都唔抵可憐
17歲就生兩個
咁仲唔係抵死？

佢個仔最叻仔
知道自己係大陸仔
返大陸留係香港就最好

成家都係支那人都落到黎
又話每日150個係家庭團聚？

搵個香港廢老就得

番上大陸住個仔咪唔會成日唔見囉
睇報導話個新抱諗住帶兩個b番娘家
成家落黎香港做乜,沒人沒物